★返工=?? 物流公司出禁令 過年前請假當自願離職

打工仔有遇到急事及身體不適，都會向公司請假，但一間疑似是物流公司近日卻發出一張「養兵千日，用在一時」通告，要求員工由即日至農曆年30晚不要請假，否則當自動離職。通告在網上迅速流傳，有人指摘該公司無良及沒有人情味，但亦有人指由於現時正值物流旺季，認為「要求都好合理」。

網民吳常姿於「巴打絲打 Facebook Club」專頁上載一張公司內部通告照片，通告中以「養兵千日，用在一時」為題。通告以手寫在白板上：「請各位同事不要請假，由即日開始直到年30晚(4/2/2019)。如有請假，當自動離職。」旁邊則有「永不錄用」四字，不過通告末端補充：「如真係病或者緊要事除外」

女人字

唔好請事假（Casual Leaves）

岩喇人手預到岩岩好 日撚日話請唔到人 人工又唔加... 依d都唔知有冇補假, 過時過節最緊要返工

即係叫人sl

物流=狗工

利申 做過兩個月

邊間呀

反正又無晉升前途，轉過新工又易又唔會reference check，僱主bargaining power係邊？

物流業真係狗都唔屌
做緊物流既你點解仲要俾人當狗撚?
轉行啦各位巴絲

物流公司真係無人性可言

但亦有人指由於現時正值物流旺季，認為「要求都好合理」。

狗都學人上網?

大陸放假時 你冇得放 相反 香港公眾假期 大陸無放 你照返

講就返5日半又或者長短週 但計埋OT其實係6日

應該起碼三更嘅人手老細比兩更 結果返夜永世無人接 變相做唔曬嘢 收唔到工

no training 升職慢 行內極多老屍忽

日日ot 年終花紅喺得兩三千 喺兩三千

部門同部門之間永世睇唔起對方 有人覺得幫公司搵到生意大撚細 當d客戶服務同ops無到

日夜比人追 極大心理壓力

相反 大陸比較優閒 獎金又多 黃金週又連放十日

總結 物流=西工 香港人做物流=狗西工

全部人一齊請假 間公司一夜之間冇哂人有冇得諗？
反正閪工一份
大人地當自動離職咁把炮吖嗱

回個個應該就係物流既老細/大陸5毛

錢就公司賺
打工果班就做到隻狗咁
呢啲咁度縮嘅公司
人工都唔方高都得去邊
自己唔夠人手就唔比員工請假
過時過節同屋企人玩下都唔得

祝呢間公司嘅管理層過唔到年初一

永不錄用咁特人驚

邊間公司咁撚閪

癡撚線
你自己唔想做咪唔好返囉
做咩要人陪你癲
你唔返我返呀 仲好
我做埋你嗰份
勤力做得嘢嘅老世闆實睇到㗎
下年升職加人工仲唔輪到我

可能呢間福利好啲 有飯鐘錢 去廁所唔會計時

一日比多一兩百津貼咪個個仆街返囉

平時已經比得少人工，賺到盡仲想人返工

有錢有人 冇錢冇人
唔做咪唔做囉

但亦有人指由於現時正值物流旺季，認為「要求都好合理」。

咩人黎架

Bargaining power係間公司啲奴隸一樣會照返工

物流呢行流失好犀利。做過唔係好大規模物流公司嘅數，一年幾十人走。
同埋呢D字跡嘅女人99%係閪港女。